好消息！將會岀現2個農曆新年呀！！！！！！！！

剛過去的農曆新年，大家會不會覺得假期太短呢？如果有一年，會有兩個農曆新年，你會期待嗎？早前有網民查萬年曆發現，原來 2262 年會有兩個農曆一月。從字面上看，亦即會有兩個農曆新年。

為什麼 2262 年會有兩個農曆新年呢？在農曆之中，有所謂閏月，也就是一個月份在一年之中，有可能出現兩次。閏月起源於漢武帝，當時發現曆法與天象運行正朔失合，隨命各界人士改革曆法。經反覆計算、選擇，終於編出《太初曆》，同時出現了閏月。閏月可能會出現在各個月份，但極少會出現在正月（一月）。歷史上只有 1651 年出現過一次閏正月，而下一次有閏正月，則要等到 2262 年

有網友發現到，在群組表示：「我地一齊堅持到那年好嗎？」不少網友回應：「到個日我地日日都放假」、「200 年後再一起」、「希望係果年可以成功上樓」、「做到個時都未退休，人生真係好攰」、「我投胎第三次左右，到時我係男係女，定係畜生都未知，個我信樓主認得我既，我等你」、「放了兩個春節的話，家祭無忘告乃翁」等。不過按理說，即使有命等到這一日，也不太可能有兩個農曆新年假期吧？有興趣的朋友，可以用萬年曆翻查一下啊。

到時地球村啦可能都

都死撚柒左啦 關我撚事呀

低估長江科技

50年後已經唔會有死呢個字

人類實現永生 工作

成日 ERROR 既原始人曆法

個 ERROR 仲要大到成個月

你西曆4年一次 ，200年都50日喇
咪一鳩樣

唔係二百年先有一次閏月囉

西曆4年 adjust 一日

原始人曆法做唔到4年 adjust 一日呀, 同月相周期對唔到呀

天材

lm

其實依家中國曆法都係明朝時候啲傳教士制定

因為中國人又想將一個月對返月亮周期 又想將年同節氣對返太陽周期

有乜用?

難道唔係成日 ERROR?